@inproceedings{Barbedette-Eshkol-Taravella:TALN:2020,
    author = "Barbedette, Ang\`ele and Eshkol-Taravella, Iris",
    title = "Pr\'edire automatiquement les intentions du locuteur dans des questions issues du discours oral spontan\'e",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "137-145",
    note = "Automatically predicting the speaker's intentions in questions from spontaneous oral speech",
    abstract = "Cette \'etude porte sur la classification automatique des intentions exprim\'ees dans des questions issues d'un corpus d'\'echanges oraux spontan\'es. Nous proposons une typologie dans laquelle nous distinguons trois classes d'intentions (AVIS, VOLONT\'E et DOUTE). Apr\`es plusieurs pr\'etraitements et ajouts de traits lexicaux aux donn\'ees (lexiques, nombre de mots et de caract\`eres), nous impl\'ementons un algorithme de classification automatique et nous en pr\'esentons et \'evaluons les r\'esultats qui atteignent une F-mesure de 0,62. Nous proposons ensuite une interpr\'etation de ceux-ci, bas\'ee sur une comparaison entre les exp\'eriences men\'ees et des mesures li\'ees aux traits linguistiques int\'egr\'es avant la t\^ache de classification.",
    keywords = "intentions, implicite, actes de dialogue, discours oral spontan\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/126.pdf"
}
